\subparagraph{Varing mass}
\begin{figure}[ht]
\centering
\caption{demo}
\includegraphics[scale=0.9]{include/1.eps}
\end{figure}

我们考虑这样一个实验， 分别从两个惯性系观测两个相同的经典小球的之间的碰撞。
考虑这个高度对称的系统是因为K中粒子1 和K‘ 中粒子2的运动状态相同。 可以利用’$\bar{u'}_{2y}$得到$\bar{u}_{1y}$\\
令$u'_{1y}=u_{2y}$,$u'_{2y}=u_{1y}$. $u_{1x}=v$,$u_{2x}=0$
\begin{eqnarray*}
u'_{1y}=\frac{u_{1y}}{\q \(1-\frac{vu_{1x}}{c^2}\)}=\q u_{1y}=u_{2y}\\
u'_{2y}=\frac{u_{1y}}{\q \(1-\frac{vu_{2x}}{c^2}\)}=\frac{u_{2y}}{\q}=u_{1y}
\end{eqnarray*}
\begin{align*}
\intertext{K中粒子1,2碰撞前后的速度}
u_{1x}&=v \quad & \bar{u}_{1x}&=v\\
u_{1y}&=-\frac{U}{\q} \quad & \bar{u}_{1y}&=\frac{\bar{U}}{\q}\\
u_{2x}&=0 \quad & \bar{u}_{1x}&=0\\
u_{2y}&=U \quad & \bar{u}_{2y}&=-\bar{U}\\
\intertext{K’中粒子1,2碰撞前后的速度}
u'_{1x}&=0 \quad & \bar{u}_{1x}&=0\\
u'_{1y}&=-U \quad & \bar{u}_{1y}&=\bar{U}\\
u'_{2x}&=-v \quad & \bar{u}_{2x}&=-v\\
u'_{2y}&=\frac{U}{\q} \quad & \bar{u}_{2y}&=-\frac{\bar{U}}{\q}\\
\end{align*}
碰撞前后在K中的动量
\begin{gather*}
\Sigma p_x=m_1v=\bar{m}_1v  \tag{a.1}\\
\Sigma p_y==m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U+m_2U=\bar{m}_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}\bar{U}-\bar{m}_2\bar{U} \tag{a.2}
\end{gather*}
由(a.1) 得到$m_1=\bar{m}_1$ 也因此可以得到$U=\bar{U}$,由此得到$m_2=\bar{m}_2$\\
\begin{equation*}
-m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U+m_2U=m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U-m_2U
\end{equation*}
于是
\begin{equation*}
-m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U+m_2U=m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U-m_2U
\end{equation*}
因此
\begin{equation*}
m_2=m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}
\end{equation*}
碰撞前后在K’中的动量
\begin{gather*}
\Sigma p'_x=m'_1v\\
\Sigma p'_y=m_1\sqrt{1-\frac{v^2}{c^2}}U'
\end{gather*}
K中动量守恒
\begin{equation*}
\Sigma p_x=
\end{equation*}
\noindent 四维时空间隔 $(dx,dy,dz,dt)$ 除以$d\tau$ 得到 $\(\frac{u_x}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}},\frac{u_y}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}},\frac{u_z}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}},\frac{1}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}}\)$
四维速度满足
\begin{equation*}
\frac{1}{\sqrt{1-\frac{u'^2}{c^2}}}=\q \(\frac{1}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}}-\frac{v}{c^2}\frac{u_x}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}}\)
\end{equation*}
也就是说$\frac{\sqrt{1-\frac{u'^2}{c^2}}}{\sqrt{1-\frac{u^2}{c^2}}}=\q\(1-\frac{vu_x}{c^2}\)$
